小氣？巴塞奪雙冠皇馬未祝賀 皇馬奪冠巴塞卻道喜

巴塞4-2戰勝拉科朗尼亞，提前四輪加冕今季的西甲冠軍，賽後有不少球隊向巴塞表示了祝賀，但是這些球隊中並不包括皇馬。

實際上，在上季皇馬贏得西甲冠軍之後，巴塞就十分大度的向皇馬錶示了祝賀：「祝賀皇馬贏得2016-17賽季西甲冠軍。」而在2014和2016年皇馬戰勝馬體會贏下歐冠盃獎盃之後，巴塞都通過官方Twitter向皇馬錶示了祝賀。

但是相比於巴塞的大度，皇馬方面卻顯得有些「小氣」。上季巴塞贏得西班牙盃後，皇馬並未表示祝賀，而在2015年巴塞贏得三冠王之後，皇馬也未曾向巴塞表示祝賀。值得注意的是，在2009年時，皇馬還曾向獲得三冠王的巴塞表示祝賀。

實際上，早在上個賽季，由於巴塞祝賀皇馬贏得西甲之後，皇馬並沒有在巴塞奪得西班牙盃時表示祝賀，引得了加泰羅尼亞媒體的不滿，《世界體育報》當時就表示：皇馬奪冠後，巴塞祝賀了他們，這展現了球隊的價值觀，向冠軍表達祝賀，是尊重和體育精神的體現，而皇馬卻連一條Twitter也沒有發。

唔洗mon住曬下？

唔好再笑喇

想知蝗迷點解釋

皇馬歐聯攞左九成 巴狗祝賀定先好講野啦

都唔知邊個小氣

垃圾疤有乜好賀

利物浦先係

啲蝗係咁上下質素
睇佢歐聯幾黑就大概知咩事

提前四輪 宿敵蝗馬呢

Dominator this season
Zidane: "In LaLiga, clearly Barcelona. They are worthy champions, and we have to congratulate them. We have the chance to get to the final but we're not there yet. They've won two things and have had a great season. We don't want to take anything away from them. But what matters to us is what we do tomorrow".

聽講國家打吡唔會列隊

我地皇馬貴族球員點解要祝賀你地

贏西甲咋嘛 皇西超喎 祝咩賀？

西甲 西盃垃圾飛機盃 唔計

唔祝賀巴奪兩冠？唔計

完

成日提住果個先小氣

怨婦巴

Real Madrid C.F. 🇺🇸 🇬🇧
‏
Verified account

@realmadriden
3m3 minutes ago
More
Congratulations to @FCBarcelona for winning LaLiga and the Copa del Rey this season.

樓主已炒車